政府:遺憾 新公務員公會:我地遺憾你個遺憾！

新公務員工會（新公會）回應政府回應昨日的示威集會

＊＊＊＊＊＊＊＊

就政府於昨日（二月十九日）回應本會於政府總部外所舉行的示威集會，本會發言人作出以下回應：

本會強調舉辦集會是由於政府漠視同事的意見及苦況，以及沒有正視本會提出會面的要求所引發。行政長官一直表示希望以對話代替對抗，因此本會就政府有關「特別上班安排」及「防疫配給」的政策，收集並綜合了近千位公務員同事的意見，並嘗試就部門配給制度的原則約見公務員事務局，以了解政府推行有關措施的考慮及原因。然而，公務員事務局對本會的回覆內容甚為空泛，不單沒有提及任何具體措施以紓緩同事所面對的困難，更對本會要求會面一事隻字不提。因此，本會在逼不得已下，只能以實質行動，把同事及市民的聲音帶到政府門前。

本會留意到，政府發言人在回應我方集會一文中表示現時「疫情嚴峻」，惟這與政務司司長所表示「疫情受控」有所出入。本會希望政府能有一致的立場及言詞，否則公務員同事及市民將無所適從。本會深明在疫情期間應減少接觸人群，惟在政府對本會及社會聲音充耳不聞的情況下，無奈被逼召開集會以表訴求。因此，在多方考量之下，把集會時間壓縮至一小時；集會前，已鄭重呼籲參與者須注意個人健康，如感不適須留在家中或儘快求診；集會期間，本會亦提供口罩及酒精搓手液，並呼籲在場人士保持一定距離。本會已盡最大能力保障出席活動人士的健康，並遵循警方提出的要求及指引，獲發不反對通知書，一眾參與人士亦在集會完結後和平散去。本會希望政府不要以抗疫之名，打壓同事及市民行使集會及表達意見的權利。

政府發言人在回應文中再次強調「防護衣的分配是按工作人員崗位涉及的風險而訂定」，而行政長官亦一再強調防疫裝備須優先給予「醫護人員及前線工作人員」，但從不同新聞片段及報導都反映，於最前線工作的醫護人員或消防救護同事的防疫裝備遠遠不及駐守封鎖線的警員。本會決定不厭其煩，在此再次詢問，這情況是否違背行政長官指令？還是政府發言人認為駐守封鎖線或上門突擊檢查的警員，比需要近距離接觸疑似患者的醫護人員或其他前線同事須承受更大風險？假如政府真的希望公務員同事能「以正面態度與整個公務員團隊攜手合作，同心抗疫」，本會促請政府真真正正落實以「醫護人員及前線工作人員」優先，以及合理公平的原則分配資源。

本會亦留意到政府發言人在文中所言，現時「香港正處於防疫抗疫的關鍵時刻」，本會十分認同。就本會所見，是次參與集會人士均十分注重個人衞生，戴上口罩或其他合適防疫配備。因此，本會在此促請政府以對待本會的認真嚴謹態度責成其他部門，為公眾健康著想，減少出席聯誼飯局，以減低病毒傳播風險。

最後，本會認為政府在關上對話之門同時，卻不去思考為何在疫症期間，仍有過千名同事及市民出席是次集會，反而指責本會籌備集會是「不負責任」，實乃本末倒置之舉。因此，本會對政府深表遺憾亦深表遺憾。

完

2020年2月20日（星期四）

政府回應全文：

------
新公務員工會
網上入會專頁(e-application)：
()
Facebook：

Instagram：

Telegram Channel：

#新制公務員 #公務員 #工會 #香港 #Hongkong #uncs #unionfornewcivilservants #union #newcivilservants

原po

好撚正
撚狗咁撚

推啊

本會對政府深表遺憾亦深表遺憾。

媽 好亂呀

＊＊＊＊＊＊＊＊

d反應又快又準

係，不過一切照舊
無任何改變

我大你老母個老母

推

合情合理

有撚用咩個公會，嘴炮就叻，連爭取公務員每人一口罩都做唔到

新成立嘅公會
公會冇實質權力
會員多先有威脅

駁唔到

人哋咪為會員爭取緊

暫時睇呢個公會都幾對辦.
應該好快會有更多會員加入

咁你做過d乜撚野呀五毛

無入錯會

反對你個反對

多d人加入先有牙力同資方爭取
唔好牙我老母

快d叫多d同事入會！

咁串又咁有point
高質公會
利申打手

係個政府太無賴

正

實情呢樣野連華員會都爭取唔到.
新公會暫時羽翼未封, 俾d 時間佢

你講緊個無能港共?

一個合法既工會
除左搞工業行動之外仲可以用咩方法爭取?
買武器去搞軍事行動咩?

好啦到搞工業行動個陣
就好似醫護咁真係搞左罷工
結果又係自己會員唔支持
工會並唔係用黎抗爭外判
所有會員自己都要出力支持d行動先得

唔好意思借個位

[毋忘721]聽日元朗有活動你知唔知？

P牌開post求幫推

兒家嘅會員人數真係唔夠牙力
真係要幫手拉人入會

好彩連登有起底功能

做得好

遺憾你個遺憾

回應得好正

豐！

寫得好好

咪又係9up
有行動先講啦

前線全部黃

exactly
唔好以為公會可以話事
冇會員支持
公會咩都唔係
人太少搞工業行動根本就係示弱唔係示威

好撚正

痛擊五毛

笑到gap gap聲

尋日咪行動咗
唔係政府做咩無端端出個聲明屌新公會？
連尋日有行動你都唔知？

我覺得好過政府班弱智發言人

敵人反對.......希望好好把握春袋

好波，整多個真。公務員會再串吖拿

只准警甴打邊邊 不准平民集會？

好好笑

人太少未係真正春袋

係咪搵新聞處手足出稿

撚狗咁撚

政府最柒係果頭宗仔先話疫情開始受控, 轉頭又喺鬧公會果篇聲明話疫情嚴峻

警黑飯局又唔見佢深表遺憾

我反對你個反對
我反對你反對我個反對
我反對你反對我反對你個反對

我本人對此深表遺憾

五毛狗：前線好多黃，唔罷工就係藍

培養執政意志

唔知仲以為華員會好有用

籠門任佢擺

都home office緊啦

正！！！

呢下屌到應一應

好心d老野就退落黎啦

重以為係自己揸旗

華員會都未蒲過頭

我反對你個反對！

咁政府又真係老野揸旗嘅

政府回應=公厠

琴日吹雞吹咁急都聚到人算唔錯
但係個會仲係好少會員，大家要繼續努力推身邊人入工會

講真 篇文寫得幾好
連登仔學吓人

閘住,反彈,冇回頭

紅字好撚正

我地譴責你個譴責

唔洗客氣直接屌

Push

同和平遊行撚一樣

有用過你條鍵盤撚多多聲啦

星期一入紙 星期二就發表左集會通知架啦

不枉尋晚出席支持

做乜今日咁多笑話睇

咩都冇用投票冇用文宣冇用網戰冇用咩都唔撚做最有用

好多舊既公務員工會都係工聯會旗下
係全體公務員唔夠口罩/裝備之下
佢地有冇出過一句聲
明明要僱主提供合適既裝備保障僱員安全係法例
冇政治元素係入面 但其他果啲聲都唔聲下
你去屌個新成立而又會發聲既

推，大大巴車落政府個閪面到。

你draw 我 two, 我再draw 返你two

Not bad.

同市民講就疫情嚴峻，同鬼佬講就疫情可控你個龍門擺定先啦，下下轉叫人點跟呀

有冇英文版

堡主
[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

其實個會真係好少人

公會一直都係和理非部分嘅

唔洗下下都去到老母咁盡嘅

我知，有去上星期會員大會一早知會升級
但好多人都係早一兩日先知

識玩

屌左勞工處未
新公會已經係最勇嗰個

星三集會星二通知已經好急

外國唔跟工會行動，工會係會懲罰會員

香港人成盤散沙，唔跟又無後果，真係當工會係街坊福利會咩

係工會，唔係公會
希望大家明白唔係以前打開online game d公會

幾好，希望make到noise

文中提到：
行政長官亦一再強調防疫裝備須優先給予「醫護人員及前線工作人員」

應該講埋醫管局裝備其實自己買
最多話佢肯一次性增加撥款
但並非優先給予裝備予醫護人員

重點係香港人慣左見身邊有人做，自己先考慮做唔做(簡稱跟風)

一日缺乏自主行動力(唔理有無人支持，自己企左出黎先)呢種思維，比你有一萬個工會都無用

香港人，Actions speak louder than words.
但個個都好自私

講完

哇，屌佢地老母，我輕輕力屌一句都咁多人負評又圍攻，新公會真係好撚多打手，應該話呃到好多傻仔

仲要係人搞工會，你又搞工會
搞得唔好就潛水，擺明衝出黎柒
睇死佢政府唔so佢，又會學人跪地求傾訴

push

佢字先岩

好撚型wor

「資訊戰」有個痴線佬準備好曬中宣部旗下youtuber既report link

夠鐘report啦

Blocked

有幾多公司冇排口罩？我老豆公司一日最少一個，之前仲每人extra 多幾多
我自己公司都一人一日一個

始終公務員太多藍屍

型到跌渣

唉屌我錯
冇留意到

公會夠人數去搞公務員罷工未?

事實陳述

咁唔show係政府責任喎
好過咩都唔做好多

政府有就唔洗叫人home office la

政府

咁多人home office都冇乜影響
你覺得罷工會有咩分別

我唔好意思你個唔好意思，我成日都想同閪客咁講。

減少出席洗米華聯誼飯局

遺憾你嗰遺憾嗰遺憾

哩個公會好撚正
幾時收埋非公務員入去

公務員幾時先肯罷工

＊＊＊＊＊＊＊＊

加理上面幾粒星
好有政府風格

擺明撚政府啦

好多人都會撈亂
之後打番啱就好

平時出開

據我所知依家完全未夠人

但夠人的話係會有威脅

公務員想罷嘅要整個plan

17萬公務員

新公務員公會如果剩係收新制，咁個maximum 人數會係幾多？16年有新聞話新制有5萬幾人，依家當有7萬，呢7萬人如果都係啲緊要部門會對癱瘓政府運作有好大幫助

如果夠人停左郵政，停左物流處，可能會影響到其他部門都運作唔到

所以要諗下邊啲部門係優先要攻下

pish

好波

你見home office左咁多人都冇事就知
全部新制都罷都做唔到home office個效果
根本政府都唔care有冇服務巿民

各位要提防中共網軍帶風向。

光復香港

成句唔係應該係: 本會對政府對本會深表遺憾亦深表遺憾?

翻譯咗係: 我遺你老母個憾

痴撚線工會

未加入快啲入會

有無左入左儲既朋友可以推薦我入會

公務員公會就算數啦，網上9up無用，無行動無公信力，醫護罷工最需要人支持接力就深潛

你知唔知個工會得幾少人
又知唔知而家home office幾撚多人唔駛返工
唔好係唔係都叫人罷工
罷工要時間醞釀，罷得唔好只會有反效果

唔洗失敗主義嘅

唔服務市民啫

內部部門間互相都要服務架ma

其人之身還其人之道

撐

title睇落好cute
公務員公會好波！

公務員d公文中文真係好正
鏗鏘有力
有無中文巴絲講下點寫出呢種效果
認真求教學

原來講兩句嘢覺得串到人打兩吓飛機就叫做咗嘢

好有質素嘅回覆
睇到哂黨共回應啲漏洞

無行動？
尋日集會你係邊？

醫護罷完工下場咪俾呢班兒登仔割到粉碎

幾時復工

多謝顏武周

撚狗

有佢？

集會佢搞點會冇佢

梳

定你唔知佢係主席

，

perfect

馬丁路德金玩法，期待

Ho ball

我知 但好似好耐冇蒲頭

Pish.

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

多之外都要齊心

無野制衡到政府，有咩好顧忌

問下香港人肯付出幾多先

我大你個深表遺憾

支持有個「完」字

啲新聞主任打完港共嗰篇再幫自己公會打埋

用返佢哋既技倆對付返佢